{
    "question": "Contoh teks eksposisi pertentangan ekonomi atau politik di indonesia",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "indonesia akan melampaui jerman dan inggris mungkin sih,<br><br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "berikan-contoh-teks-anekdot-tentang-pelayanan-di-rumah-sakit-850",
            "question": "Berikan contoh teks anekdot tentang pelayanan di rumah sakit\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "anekot visi adalah sebuah visi yaitu sebuah impian yang dicita citakan. kalau anak kecil ditanyakan mau jadi apa besok? si anak kecil biasanya mau jadi dokter itulah impian seorang anak meskipun belum tahu bagaimana cara mewujudkan impian tersebut.<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-buatkan-dialog-percakapan-melalui-telepon-dengan-3-tokoh-164",
            "question": "Tolong buatkan dialog percakapan melalui telepon dengan 3 tokoh",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Adit: Assalamualaikum , apa kabar kalian berdua?<br>Rani: Aku baik-baik saja, klo km rina?<br>Rina; Aku juga\u00a0baik-baik saja<br>Adit: lamakita tidak berjumpa setelah smp<br>Rani: jadi?<br>Rina dan Adit : kita bertemu saja!<br>Rani: oke klo gitu, tapi dimana?<br>Adit dan Rina: ditaman!<br>Rani: kalian berdua selalu saja kompak mulai dari dulu<br><br>lanjutin sendi lagi ya<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-percakapan-malalui-telepon-terdiri-atas-3-orang-714",
            "question": "Dialog percakapan malalui telepon terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Arifin dan Dinda\u00a0: \u201cHalo, selamat sore!\u201d\u00a0<br>Agnes : \u201cSelamat sore, ini siapa ya?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0 : \u201cArifin dan Dinda\u00a0, Nes!\u201d<br>Agnes : \u201cArifin dan Dinda?, ada apa?\u201d<br>Arifin dan Dinda\u00a0: \" Begini aku sama dinda mau ke yogyakarta\u00a0<br>Agnes : \u201cOooh , jadi kalian berdua mau ke yogyakarta\u00a0?\u201d<br>\u00a0Dinda\u00a0 : \u201cIya nih, aku mau menjeguk nenek lagi sakit parah di yogyakarta\u00a0. Jadi tolong\u00a0<br>sampaikan ke guru yang mengajar hari\u00a0<br>Ini kalau aku izin ngak bisa ikut pelajaran besok .\u00a0<br>Agnes : \u201cOh, begitu. Baiklah nanti aku sampaikan. Dan\u00a0<br>aku doakan semoga nenek kamu\u00a0 lekas sembuh.\u201d<br>Dinda\u00a0 : \u201cAmin, terima kasih ya, Nes. Salam juga buat\u00a0<br>teman-teman ya. Sudah dulu ya, aku mau ke\u00a0<br>ke yogyakarta !!!!.\u00a0<br>Agnes : \u201cYa, hati-hati ya!\u201d</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seandainya-krisis-dalam-teks-anekdot-dimaknai-sebagai-saat-terjad-544",
            "question": "seandainya krisis dalam teks anekdot dimaknai sebagai saat terjadinya ketidakpuasan atau kejanggalan, ketidakpuasan atau kejanggalan tentang apa yg dimaksud?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ketidakpuasan karena tidak mendapatkan apa yang diinginkannya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kejanggalan dalam suatu masalah",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "contoh-teks-anekdot-layanan-publik-beserta-strukturnya-912",
            "question": "Contoh teks anekdot layanan publik beserta strukturnya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Contoh nya : <br>\nPresiden 1: \"Ada burung Beo yang sudah diajarkan dua bahasa sekaligus, \ndan burung Beo tadi bisa menirukan dengan bagus, satu bahasa Inggris dan\n yang ke dua bahasa Rusia. Jadi kalau ditarik kakinya yang kanan, burung\n Beo akan biacara bahasa Inggris dan kalau ditarik kakinya yang kiri \nburung Beo akan bicara bahasa Rusia, hebatkan!\" <span>lang-ulang.</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>\nKENYATAAN\ndalam FASILITAS </span>\n<span>\n<br><br>Pada suatu kelas di SMA Suka Maju\nseorang guru sedang mengabsen anak anak muridnya sebelum memulai pembelajaran.</span>\n<br><span>\nBu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Budi ?</span>\n<span>\n<br>Budi\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Hadir bu !</span>\n<br><span>\nBu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Caca ?</span>\n<br><span>\nCaca\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Hadir ibu !</span>\n<span>\n<br>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Joni ?</span>\n<span>\n<span><br>Murid-murid: Gak tau bu,masih diluar kayaknya.</span></span>\n<span>\n(tiba-tiba Joni pun masuk ke\nkelas)</span>\n<span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Joni abis dari mana\nsaja kamu?</span></span>\n<span>\n<span><br>Joni\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Maaf bu,tadi saya abis makan di warung depan sekolah \u00a0</span></span>\n<br><span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Ngapain\nkamu kesana?kita kan sudah punya kantin disebelah UKS</span></span>\n<span>\n<br>Joni\u00a0\u00a0 :Itu kantin bu?saya kira petakan bu,kecil banget!</span>\n<span>\n(para murid langsung tertawa\nmendengar jawaban Joni)</span>\n<br><span>\n<span>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Huss kamu ini masih mending\nada kantin!</span></span>\n<span>\n<br>Joni\u00a0\u00a0 \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Tapi benerkan bu?</span>\n<span>\n<span><br>Bu Guru\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 :Iya juga sih,rame\nbanget lagi kayak pasar</span></span>\n<br><br><span>Mendengar hal itu murid-murid pun\nhanya meng-iya kan dan bu guru pun kembali mengabsen dan kelas pun kembali\nnormal.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-abstraksi-itu-sama-dengan-pembukaan-dan-berfungsi-sebaga-392",
            "question": "Apakah abstraksi itu sama dengan pembukaan ? dan berfungsi sebagai apa abstraksi itu ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "abstraksi <br>\nadalah dalam sebuah   karya ilmiah singkat yg diperlukan untuk menggambarkan <br>\nkeseluruhan isi Tugas akhir dalam waktu singkat.<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>abstraksi merupakan suatu ringkasan yang lengkap dan menjelaskan \nkeseluruhan isi artikel ilmiah dan ditempatkan pada bagian awal artikel \nilmiah. Menurut saya, pembukaan berbeda dengan abstraksi itu sendiri. \nPembukaan biasanya berupa rumusan dan tujuan yang ingin dicapai dalam \npembuatan artikel ilmiah <br></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apabila-dibandingkan-dengan-negara-lain-ekonomi-indonesia-bera-642",
            "question": "\u00a0Apabila dibandingkan    dengan negara lain, ekonomi Indonesia berada pada urutan\r\n ke berapa? \r\n\r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Tidak ada ukuran pasti untuk melihat kekuatan ekonomi suatu negara, namun jika menggunakan idikator GDP riil per kapita sebagai tolak ukur, maka Indonesia berada di tingkat negara ke-118 (GDP riil per kapita = US$ 3475)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-empat-dari-tujuh-penambang-ditemukan-tewas-di-penambangan-int-687",
            "question": "(1) Empat dari tujuh penambang    ditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru,\r\n Kalimantan Selatan. (2) Korban tertimbun tanah longsor dari bibir tambang. (3)\r\n Penambangan tradisional itu runtuh setelah hujan lebat mengguyur kota Banjar\r\n Baru. (4) Kegiatan evakuasi korban yang tertimbun longsoran tanah setinggi\r\n empat meter itu perlu waktu yang sangat lama karena hanya menggunakan cangkul\r\n dan sekop. (5) Keempat korban longsor itu pada hari Jumat dimakamkan di Cempaka\r\n dan Sungai Tiung.\r\n\r\nKalimat yang berbentuk opini dalam paragraf tersebut\r\n terdapat pada nomor \u2026. \r\n\r\nA.\u00a0\u00a0\u00a0 (1) \r\n\r\nB.\u00a0\u00a0\u00a0 (2) \r\n\r\nC.\u00a0\u00a0\u00a0 (3) \r\n\r\nD.\u00a0\u00a0\u00a0 (4) \r\n\r\nE.\u00a0\u00a0\u00a0 (5)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "A. (1)<span> Empat dari tujuh penambang<br>\nditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru, kalimantan selatan</span><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "A.\u00a0 (1)<span> Empat dari tujuh penambang<br>\nditemukan tewas di penambangan intan kampung Ujung Murung, Banjar Baru,<br>\nKalimantan Selatan.</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dalam-teks-anekdot-itu-tidak-terdapat-unsur-lucu-tetapi-mengamb-842",
            "question": "dalam teks anekdot itu tidak terdapat unsur lucu , tetapi mengambarkan kekonyolan\u00a0 bahwa orang yang tidak bersalah dihukum dan dimasukkan ke penjara . mengapa si pembantu yang kurus dan pendek dihukum dan dipenjara, tetapi si pembantu yang gemuk dan tinggi tidak?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "karena pembantu kurus muat untuk dimasukkan ke dalam penjara dan punya uang, sedangkan pembantu yang gemuk dan tinggi sebaliknya :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dialog-ketika-bertelepon-yang-terdiri-atas-3-orang-642",
            "question": "Dialog ketika bertelepon yang terdiri atas 3 orang",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "pakek nama seseorang ?<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}